回帶：新地商場拓科技應用 推人面識別及APP

新鴻基地產（016）大力拓展科技應用，以提升營運效率及協助 促銷，集團執行董事郭基泓昨日出席新地垂直跑活動之後指出，公司將於明年一月中推出新鴻基地產商場綜合應用程式（App），減輕前線人員的工作量，又改善客戶的購物體驗。新地現正引入外界技術，夥拍數碼通（315），在商場應用人面識別系統，加強掌握客戶消費模式。 香港整體零售市道由今年第三季起顯著改善，零售額有正面增長。郭基泓指新地旗下二十多個商場的表現，都跑贏整體香港零售業。

由於網購的比例在香港仍然很低，比例細於10%，顧客在商場購物的體驗很重要，因此公司早於去年底便內部統籌，研究發展一套可以應用於二十多個商場的綜合應用程式，以連繫客戶資料，令優惠計畫推行更暢順。綜合應用程式預期於明年上半年，最遲第三季推出，會提供優惠予下載程式的用戶。 郭基泓表示，公司於何文田一屋苑推出人面識別系統，以提升住客的便利及體驗，如住客在屋苑落車之後，只需要在進口處進行簡單的人面識別，即可進入屋苑。他指技術是由外間引入，由公司團隊應用技術分析數據，旗下數碼通也會參與，未來有機會將技術延伸至消費層面，可以更掌握客戶消費模式。他指這個技術不會侵犯到個人私隱，因為人面識別不能儲存及識別個別人的資料，而只是將一個類型，例如男性、女性、老人等的消費模式作出分析，利用大數據整理資料。

新地旗下共有20多個商場，應用程式可以提供泊車及餐廳訂位服務，以及發放各商場優惠資訊。App又可以供訪客在商廈預約訪客登記證及入閘證，初時計畫在國際貿易廣場（ICC）推出，又可以讓貴賓客戶（VIP）可獲更佳服務。 郭基泓指，有時用戶取得優惠後便移除App，除了推出優惠券，亦希望App能提供更個人化的功能，吸引用戶持續使用。